\section{Projektidee}

Wir haben die Absicht, für unsere Studentenverbindung AV Curiensis, eine neue Webseite zu entwickeln. Da sich unser Vorhaben ausgezeichnet mit dem Semesterprojekt vereinbaren lässt, wollen wir diese Chance nutzen.\vspace{0.25cm}

Die Seite soll in erster Linie ein Aushängeschild für die Verbindung sein, des weiteren solle ein interner Bereich entstehen, durch welchen einen Mehrwert für die Mitglieder generiert wird.\vspace{0.25cm}

Im öffentlichen Bereich, wollen wir eine Anlaufstelle für Intressenten schaffen, und unseren Farbenbrüdern und -schwestern die Möglichkeit geben, sich über unsere anstehenden Anlässe zu informieren.\vspace{0.25cm}

Für den internen Bereich haben wir vorgesehen, eine Datenbank mit den Kontaktinformationen von allen Mitgliedern zu erstellen, so wie alle wichtigen Dokumenten (Comment, Statuten, Kantusprügel (Gesangsbuch) etc.) zur Verfügung stellen. Spasseshalber einen Bierzähler mit Statistik  und für den Administrator eine Möglichkeit um neue Informationen zu posten.\vspace{0.25cm}

Diese Funktionen wären sicherlich mit einem CMS einfacher realisierbar, doch denken wir, ist ein ganzes CMS für unseren Anwendungsfall zu viel. Die eigenhändige Umsetzung der oben genannten Funktionen eignet sich hervorragend für das Semesterprojekt.\vspace{0.25cm}

Momentan planen wir die Umsetzung des Frontends mit React oder Vue. Für das Backend haben wir Node vorgesehen. Des weiteren möchten wir gerne GraphQL einsetzen, da uns dies Technologie interessiert und wir Erfahrungen sammeln möchten. Die Datenbanken haben wir bis jetzt ausschliesslich mit  Postgres gemacht, uns würde es auch intressieren ein Projekt in diesem Umfang mit einer NoSQL Datenbank zu realisieren. Zum jetzigen Zeitpunkt wissen wir natürlich noch nicht ob sich zum Beispiel eine MongoDB für unser Unterfangen eignet.\vspace{0.25cm}

Mit GraphQL und der entsprechenden Datenbank hoffen wir, den Backend Entwicklungsprozess zu beschleunigen, so dass wir mehr Zeit für das Frontend haben, was schlussendlich auch dies ist, was der Besucher erlebt.\vspace{0.25cm}

Unser Projekt hat eigentlich keinen klassischen Business Value, aber wir hoffen, dass wir mit der neuen Website künftigen Studenten das Studentenleben in einer Verbindung schmackhaft machen. Wir hoffen natürlich auch, dass wir viel lernen mit den neuen Technologien die wir gewählt haben.